%!TEX root = t1000.tex
\section{Fazit}
Das Ziel dieser Arbeit war es ein Infrastrukturkonzept auf Basis der Anforderungen zu Implementieren. Dieses Ziel wurde erreicht und durch die erfolgreiche technische Implementierung bestätigt. Das Projekt bot einen tiefen Einblick in die Themen Messaging und Containerisierung. Das dabei erarbeitete Wissen wurde erfolgreich in dem entwickelten Konzept angewendet. Der aktuelle Stand der technischen Umsetzung beinhaltet jedoch noch nicht alle Komponenten, die in den Anforderungen beschrieben wurden. Da bereits alle Grundfunktionen implementiert sind, ist das System bereits Betriebsbereit. Die bisher fehlenden Komponenten sind ausschließlich unterstützend und erleichtern den Betrieb des Systems sobald diese Implementiert werden.\\
\\
Zusammengefasst lässt sich sagen, dass die Verwendung von Containern in Kombination mit RabbitMQ den Anforderungen entspricht. Die erfolgreiche Umsetzung basiert vor allem auf den vielseitigen Funktionen von RabbitMQ, die den Betrieb im Cluster und Container ermöglichen. Dazu gehört die Cluster-Formation, als auch die Möglichkeit Queues nur über zwei Nodes zu spiegeln. Dies macht es Möglich die Leistung des Systems durch das Hinzufügen weiterer Pods zu steigern.\\
\\
Im nächsten Schritt wird ein Pilot-Betrieb mit einer geringen Anzahl an Kunden gestartet. Während dieses Pilotbetriebs müssen vor allem RabbitMQ spezifische Parameter angeglichen werden. Dies ist aktuell noch nicht möglich, da viele Probleme erst bei einer realistischen Belastung des Systems auftreten. Parallel dazu werden die bisher noch fehlenden Komponenten und Features dem System hinzugefügt.